人民日報：美國制裁中國軍方意在遲滯中國國防現代化

《人民日報》發動評論文章指出，特朗普政府上台以來，美方抱守冷戰思維，將中國列為「戰略競爭者」，加大對華防範遏制。除對中國輸美產品加徵關稅外，美阻撓「中國製造2025」、制裁中興公司、將44家中國企業列入出口管制清單、出台《外國投資風險審查現代化法案》，此次更是劍指中國軍工裝備部門，可謂環環相扣、「一脈相承」，根本目的是打壓中國高新科技發展，遲滯中國國防現代化建設。中美關係發展歷程證明，中美合則兩利、鬥則俱傷。美國統治者要認識到，中國的發展是阻擋不了的。奉勸美方還是及早懸崖勒馬，不要再倒行逆施，早日回到理智、正確軌道上來。

中國應作出反制措施, 限制遲滯美國國防現代化

美帝不知幾理智

係啊 吹咩 自煮燃發囉咁叻

又喺度作埋d垃圾詞彙

淨係睇標題已經分唔清老納定人民日報

等陣先 乜仲未現代化啊

已經合左體

中國永遠都係發展中國家

侵侵: 美國先係

咁大個仔先知遲滯e個字
拖延就拖延啦 中共啲中文睇撚壞人